

 Prieskumy a verejná mienka boli a vždy budú základom pre úspech populistov. Ako aj popová hudba nie je populárna pre svoju hĺbku alebo tónické prvky. Jednoducho je populárna preto, lebo je v nej jednoduchy rytmus, žiadne extrémne zložité intonačné postupy a zväčša aj dosť primitívny text. ("dúfam, že šľapeš" a podobne) 
 Rovnako ako takáto hudba osloví a dlho drží širokú verejnosť plnú nenáročných poslucháčov, tak aj populistická strana potrebuje byť čo najzrozumiteľnejšia a čo najprimitívnejšia, aby ju pochopili aj tí menej obdarení, ale zároveň potrebuje mať pekný obal a formu, aby slabý obsah neodradil priemerne náročného poslucháča, konzumenta drístov o tom, ako do roku 2030 otvoríme ČSRR a podobne. 
 Prieskumy ukazujú, že skoro polovici národa sa takéto drísty páčia a teda sa ich drží aj Smer. Tri a pol roka mal smer takú podporu, že tvoril skoro polovicu parlamentu a nepotreboval nikoho. Iba takých, ktorí budú držať hubu a krok a budú spokojne krochtať pri korýtku plnom peňazí patriacich najmä ľuďom, ktorí o nich nemajú ani potuchy, takže im určite nebudú chýbať. 
 Posledný pol rok sa však ukazuje, že z týchto dvoch prisluhovačov, ktorých docent Červená čiara občas poriadne pokarhal a vytrestal, asi po najbližších voľbách veľa nebude. Dokonca aj samotná Strana Červených už nemá takú veľkú podporu, ako pred štyrmi rokmi. Veľkému Mufftimu voličská základňa v podstate vymiera a tak útočí bilboardmi o tom, ako jeho stranu volia aj mladí. Podľa všetkého však táto strana aj tak nezíska dosť hlasov na to, aby sa dostala do parlamentu a z ostatných strán už okrem strany národného slopania s docentom nepôjde nikto. 
 Veľký Muffti si povedal, že ak má padnúť on, tak padne aj večne triezvy Džony a začal vyťahovať reči typu CD s menami spred niekoľkých rokov. O tom, ako si Džony berie desať, dvadsať, tridsať percent a podobne. Rôzne podozrenia tu už boli, ale keď to povedal najväčší boss slovenského podsvetia, tak to asi nebude len taký šplech. Aj Donymu začali preferencie klesať a náčelník Ruský čipok sa začal slamky chytať. 
 Už nie len pre Džonyho sú Maďari životné ohrozenie. Už aj sám docent dostal strach z maďarského útoku na našu bezbrannú krajinu. Tak, ako si prostitútka pre peniaze ľahne pod hocikoho, tak pre peniaze a blízkosť moci náš súdruh najvyšší ochotne zlíže hociaké hovno po "národniaroch", len aby národ neupustil od podpory tejto špiny. Len, aby sa súdruhovi Červenému bossovi a jeho mecenášom náhodou "výrazne neznížil sociálny štandard"... 
   
   

